\begin{task}{4.10}
  Чему равна сумма числа инверсий и числа порядков в любой перестановке первых $n$ натуральных чисел?
\end{task}

\begin{solution}
  Рассмотрим перестановку $\alpha_1, \alpha_2, \ldots, \alpha_n$. Обозначим за $k_i$ и $m_i$ число беспорядков и
  порядков соответственно, которые образует $\alpha_i$ с последующими элементами. При этом $k_i + m_i$ равняется $n - i$
  (количество элементов, следующих за $\alpha_i$). Тогда $\delta(\alpha) = \sum_{i=1}^{n} (n-i) = \frac{n(n-1)}{2}$
\end{solution}
